<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">   
Differentials can be viewed by the user in the DCA PathVisualiser component. These can be viewed in tabular form or graphically. In the tabular form there is a summary of the differential. The currently attacked encryption round, the probability of the differential, the input difference, the expected difference, the number of characteristics and the active S-boxes are displayed. In the table can be presented the individual characteristics and their values of internal states. Individual characteristics can be marked to be viewed visually in the graphical representation of the cipher. You can see the block diagram of the cipher and the differential can be seen through a red path through the cipher. The cipher must be configured in the component settings.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">    
	In der DKA-PfadVisualiser-Komponente können Differenziale vom Anwender betrachtet werden. Diese können in tabellarischer Form oder graphisch angesehen werden. In der tabellarischen Form gibt es eine Zusammenfassung des Differenzials. Es werden die aktuell angegriffene Verschlüsselungsrunde, die Wahrscheinlichkeit des Differenzials, die Eingabedifferenz, die erwartete Differenz, die Anzahl der Charakteristiken und die aktiven S-Boxen angezeigt. In der Tabelle können die einzelnen Charakteristiken und ihre Werte der internen Zustände präsentiert. Einzelne Charakteristiken können markiert werden, um sie in der graphischen Darstellung der Chiffre visuell zu betrachten. Dabei sieht man das Blockschaltbild der Chiffre und das Differenzial ist durch einen roten Pfad durch die Chiffre hindurch zu sehen. In den Einstellungen der Komponente muss die Chiffre konfiguriert werden. 
  </introduction>
  
  <usage lang="en">
	The cipher must be selected in the settings. As input, the component receives a configuration that is generated by the DCA PathFinder component.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
	In den Einstellungen muss die Chiffre ausgewählt werden. Als Eingang erhält die Komponente eine Konfiguration, die durch die DKA-PfadFinder-Komponente generiert wird.
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
  </references>
</documentation>