<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <title lang="en">Caesar Analysis</title>
  <description lang="en">This template shows crypt analysis of the <i>Caesar cipher</i>.<newline /><newline />
Since there are only a limited number of possible shifts (26 in English) using the caesar chipher, they can each be tested in turn in a brute force attack. One way to do this is to write 
out a snippet of the ciphertext in a table of all possible shifts — a technique sometimes known as "completing the plain component". The example given is for 
the ciphertext "EXXEGOEXSRGI"; the plaintext is instantly recognisable by eye at a shift of four. Another way of viewing this method is that, under each letter 
of the ciphertext, the entire alphabet is written out in reverse starting at that letter. This attack can be accelerated using a set of strips prepared with the alphabet 
written down them in reverse order. The strips are then aligned to form the ciphertext along one row, and the plaintext should appear in one of the other rows.<newline /><newline />
Source: <external ref="http://en.wikipedia.org/wiki/Caesar_cipher" /></description>
  <keywords>Caesar, Julius, Analysis, Substitution, monoalphabetic</keywords>
  <title lang="de">Caesar Kryptoanalyse</title>
  <description lang="de">Diese Vorlage zeigt die Kryptoanalyse der <i>Caesar-Ver-/Entschlüsselung</i>.<newline /><newline />
Wie alle monoalphabetischen Verschlüsselungsverfahren bietet auch die Verschiebechiffre keine hinreichende Sicherheit gegen unbefugte Entzifferung und 
kann sehr leicht „geknackt“ werden. Die in der natürlichen Sprache ungleiche Verteilung der Buchstaben wird durch diese Art der Verschlüsselung nicht verborgen, 
so dass eine Häufigkeitsanalyse das Wirken einer einfachen monoalphabetischen Substitution enthüllt. Noch einfacher nutzt der Angreifer die sehr kleine Anzahl der 
möglichen Schlüssel. Da die Größe des Schlüsselraums nur 25 beträgt, was einer „Schlüssellänge“ von nicht einmal 5 bit entspricht, liegt nach Ausprobieren spätestens 
nach dem 25. Versuch der Klartext vor. Eine erschöpfende Schlüsselsuche (Exhaustion) ist bei der Caesar-Verschlüsselung trivial realisierbar. Da dies auch ohne 
Computer oder Rechenmaschine mit geringem Aufwand möglich ist, bestand die Sicherheit der Caesar-Verschlüsselung schon zu ihren Anfängen nicht auf der 
Geheimhaltung des Schlüssels, sondern im Wesentlichen auf der Geheimhaltung des Verfahrens, und entspricht damit nicht dem im 19. Jahrhundert postulierten 
Prinzip von Auguste Kerckhoffs.<newline /><newline />
Quelle: <external ref="http://de.wikipedia.org/wiki/Caesar-Verschlüsselung" /></description>
  <keywords lang="de">Analyse, Cäsar, monoalphabetisch</keywords>
  <icon file="Caesar_Analysis.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="Caesar" />
    <plugin name="CaesarAnalysisHelper" />
  </relevantPlugins>
</sample>