<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Unter <i>Steganographie</i> versteht man die Übermittlung von geheimzuhaltenden Informationen in einer Form, die dem
    uneingeweihten Betrachter und möglichen Angreifer verschleiert, daß neben einer unverfänglichen Trägernachricht auch
    noch eine zusätzliche, versteckte Nachricht übermittelt wird.
    <newline/><newline/>
    Das Grundprinzip der steganographischen Technik dieses Plugins ist, die zu übertragende Nachricht in eine Zahl
    zu verwandeln (durch Konvertierung der Buchstaben in ihre ASCII-Werte) und diese Zahl durch die Anordnung
    einer Menge von Grundobjekten (in diesem Fall Worten) an den Empfänger zu übermitteln.
    <newline/><newline/>
    Jede Menge von Grundobjekten, die in eine wohldefinierte Reihenfolge gebracht werden können, kann dazu verwendet werden,
    eine Nachricht zu kodieren. Die Elemente einer Menge mit <i>N</i> Objekten lassen sich auf genau <i>N! = 1*2*...*(N-1)*N</i> verschiedene
    Arten in einer Reihenfolge anordnen. Diese <i>N!</i> Möglichkeiten (Permutationen) lassen sich von <i>0</i> bis <i>(N!-1)</i> durchnummerieren.
    Wird nun eine bestimmte Reihenfolge der Grundobjekte übertragen, so kann der Empfänger aus ihrer Anordnung sofort auf die
    Nummer dieser Permutation schließen und die auf diese Weise übermittelte Zahl wieder in die lesbare Nachricht
    zurückverwandeln.
  </introduction>

  <usage lang="en">
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Das Plugin hat zwei Betriebsarten, <i>Verschlüsselung</i> und <i>Entschlüsselung</i>, zwischen denen in den Einstellungen des Plugins
    gewählt werden kann.
    <newline/><newline/>
    Bei der <i>Verschlüsselung</i> erwartet das Plugin am Eingang <i>"Nachricht"</i> die zu versteckende Textnachricht und am
    Eingang <i>"Trägerliste"</i> eine durch Kommas getrennte Liste von Worten. Die Anordnung, in der diese
    Worte am Ausgang <i>"Trägerliste"</i> des Plugins ausgegeben werden, kodiert die zu versteckende Nachricht.
    <newline/><newline/>
    Bei der <i>Entschlüsselung</i> erwartet das Plugin am Eingang <i>"Trägerliste"</i> eine durch Kommas getrennte Liste von Worten, deren
    Reihenfolge die versteckte Nachricht kodiert. Die dekodierte Nachricht wird dann am entsprechenden Ausgang zur Verfügung
    gestellt.
    <newline/><newline/>
    Da eine endliche Liste von Objekten auch nur eine endliche Zahl von Permutationen zulässt, ist die Länge der Nachricht, die
    durch die Permutation versteckt werden kann, begrenzt. Ist die eingegbene Nachricht zu lang, so gibt das Plugin eine
    Warnung aus und schneidet den Teil der Nachricht ab, der die Kapazität der Trägerliste übersteigt.
    <newline/><newline/>
    Die Sortierung der Worte der Trägerliste beruht auf der natürlichen lexikograhischen Reihenfolge des Alphabets.
    Die Einstellungen des Plugins bieten die Möglichkeit, diese Reihenfolge durch eine selbst definierte Reihenfolge
    abzuändern. Dazu wird in das Textfeld <i>"Alphabet"</i> in den Einstellungen des Plugins das den Trägerworten zugrunde liegende
    Alphabet in einer frei wählbaren Reihenfolge eingegeben. Da unterschiedliche Alphabete unterschiedlich sortierte
    Listen von Trägerworten ergeben, fungiert dieses Alphabet zusätzlich als Passwort für die Ver-/Entschlüsselung der Nachricht.
  </usage>
  
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Steganography"/>
      <caption lang="en">Steganography in the English wikipedia</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Steganographie"/>
      <caption lang="de-DE">Steganographie in der deutschen Wikipedia</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://www.codeproject.com/Articles/62290/Steganography-19-The-Order-of-the-Code"/>
      <caption lang="en">Steganography at CodeProject</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://www.codeproject.com/Articles/62290/Steganography-19-The-Order-of-the-Code"/>
      <caption lang="de-DE">Steganographie bei CodeProject</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://www.steganografie.eu"/>
      <caption lang="en">http://www.steganografie.eu</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://www.steganografie.eu"/>
      <caption lang="de-DE">http://www.steganografie.eu</caption>
    </linkReference>
  </references>
  
</documentation>
