<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
    The Bitcoin-Block-Downloader downloads a block from the Bitcoin Blockchain.
    <newline />
         To use this downloader you need access to a server / client that has the complete blockchain stored. 
         It is important that this server is started with certain parameters.
         <newline />
         -server<newline />
         -rpcuser=%USERNAME<newline />
         -rpcpassword=%PASSWORD<newline />
         -rpcport=%PORTNUMBER<newline />
         -txindex<newline />
         <newline />
         With the access data you can then query the blockchain using API. 
         Particularly important is the -txindex, otherwise not all transactions will be downloaded, 
         which can lead to errors.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Der Bitcoin Block Downloader läd einen Block von der Bitcoin Blockchain herunter.
    <newline/>
    Um diesen Downloader zu benutzen benötigt man Zugriff auf einen Server/Client der die komplette Blockchain
    gespeichert hat. Dabei ist wichtig das dieser Server mit bestimmten Parametern gestartet wird.
    <newline/>
    -server<newline/>
    -rpcuser=%USERNAME<newline/>
    -rpcpassword=%PASSWORD<newline/>
    -rpcport=%PORTNUMMER<newline/>
    -txindex<newline/>
    <newline/>
    Mit dem Zugangsdaten kann man dann die Blockchain mittels API abfragen. Besonders wichtig ist der -txindex, 
    sonst werden nicht alle Transaktionen heruntergeladen, was zu Fehlern führen kann.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    The Bitcoin Block Downloader can process either a block number or a block hash. 
    The query for the block data always takes place via the block hash. 
    If you give the downloader the block number, you have to download the hash and query the block data with it.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Der Bitcoin Block Downloader kann entweder eine Blocknummer oder einen Blockhash verarbeiten. Wobei die Abfrage
    nach den Blockdaten immer über den Blockhash erfolgt. Gibt man dem Downloader die Blocknummer, muss er sich den
    Hash dazu herunterladen und mit diesem die Blockdaten abfragen.
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://chainquery.com/bitcoin-api/getblock" lang="en" />
      <caption lang="en">Here the used Bitcoin API is made available on a website (getblockdata)</caption>
      <link url="http://chainquery.com/bitcoin-api/getblock" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Hier wird die verwendete Bitcoin API auf einer Website bereitgestellt (getblockdata)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
    <link url="http://chainquery.com/bitcoin-api/getblockhash" lang="en" />
    <caption lang="en">Here the used Bitcoin API is made available on a website (getblockhash)</caption>
    <link url="http://chainquery.com/bitcoin-api/getblockhash" lang="de-DE" />
    <caption lang="de-DE">Hier wird die verwendete Bitcoin API auf einer Website bereitgestellt (getblockhash)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>