<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">The T-310/50 is a historic cipher machine that has been used by German Democratic Republic (Deutsche Demokratische Republik). It uses a 240 bit key (30 byte) grouped into 10 times 24 bit. Each group must have an odd parity, i.e. the sum of the 24 bit modulo 2 must be equal to 1. Thus the key has an entropy (effective value) of 10 times 23 = 230 bit.
Unlike electro-mechanical machines like Enigma, the encryption function of T-310/50 is realized in electronics.
</introduction>
  <introduction lang="de-DE">Die T-310/50 ist eine historische Chiffriermaschine, die in der Deutschen Demokratischen Republik (DDR) eingesetzt wurde. Die Maschine verwendet einen 240 Bit langen Schlüssel (30 Byte), der in 10 Teilschlüssel á 24 Bit unterteilt ist. Jeder Teilschlüssel muss eine ungerade Parität haben, d.h. die Summe der 24 Bit modulo 2 muss gleich 1 sein. Daher hat der Gesamtschlüssel eine Entropie (Informationsgehalt) von 10 mal 23 = 230 Bit. Anders als elektromechanische Maschinen wie die Enigma, ist die Verschlüsselungsfunktion der T-310/50 durch rein elektronische Bauteile realisiert.
</introduction>
  <usage lang="en">While the original T-310/50 operates on 5 bit plaintext words, this implementation reads 5 byte of plaintext, i.e. 8 words of 5 bit, or any multiple of 5 byte.<newline />
<newline />
To generate a new key, do not connect the key input connector. Instead wire the key output connection. This will generate a valid pseudo-random key.
</usage>
  <usage lang="de-DE">Während die originale T-310/50-Maschine Klartext jeweils als 5-Bit-Wörter einliest, liest diese Simulation 5 Byte Klartext, d.h. acht 5-Bit-Wörter auf einmal, oder ein beliebiges Vielfache von 5 Byte.<newline />
<newline />
Um einen neuen Schlüssel zu generieren, lassen Sie den Schlüsseleingang unverbunden. Verbinden Sie stattdessen den Schlüsselausgang, an dem ein gültiger pseudozufälliger Schlüssel ausgegeben wird.
</usage>
  <presentation lang="en">
</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
</presentation>
  <references>
  </references>
</documentation>