<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">    
    The M-138 is a device used by the US military forces in the middle of the 20th century. It's also known as CSP-845 and was invented by Colonel Parker Hitt
    in 1916. <newline/>
    The M-138 offers a periodic polyalphabetic encryption. It contains an aluminium or plastic frame and a set of paper strips that can be put into the frame.
    The frame can hold 25 strips at a time.
    Each strip contains the alphabet in a random order. To encrypt a text, the strips are put into the frame so in the first column the cleartext can be read.
    After that, the user has to choose an offset so in the corresponding column the ciphertext can be read. In case a text is longer than 25 characters,
    the same stips will be reused after 25 characters and the order of the strips is not changed during an encryption. Due to that, the key contains the 25
    used strips in the correct order and the chosen offset. The implementation in CrypTool 2 features a set of strips that were provided by cryptologist
    Klaus Schmeh since the original set of strips was not published. In this case, a set of 100 strips exists, which leads to a keyspace of 2^166 which
    makes a brute force attack on the encryption unpractical.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">    
  </introduction>
Die M-138 ist ein Verschlüsselungswerkzeug, das in der Mitte des 20. Jahrhunderts von den amerikanischen Streitkräften eingesetzt wurde.  Sie wurde 1916 von
Colonel Parker Hitt erfunden und ist auch als CSP-845 bekammt. <newline/>
Die M-138 verwendet eine polzalphabetische Verschlüsselung. Sie besteht aus einem Aluminium- oder Plastikrahmen und einem Satz Papierstreifen, die in den
Rahmen eingeschoben werden können. In den Rahmen passen untereinander 25 Streifen. Jeder Streifen enthält das Alphabet, wobei die Buchstaben zufällig angeordnet 
sind. Um einen Text zu verschlüsseln werden die Streifen so in den Rahmen geschoben, dass man in der ersten Spalte den Klartext ablesen kann. Danach kann
der Benutzer einen Offset auswählen. In dieser Spalte wird dann der Geheimtext abgelesen. Ist der Text länger als 25 Buchstaben, so werden die Streifen in
der selben Reihenfolge für die darauffolgenden Buchstaben verwendet. Der Schlüssel besteht somit aus den 25 verwendeten Streifen in der richtigen Reihenfolge
und dem gewählten Offset. Die Implementierung in CrypTool2 verwendet einen von dem Kryptologen Klaus Schmeh entworfenen Streifensatz, da die originalen Streifen
nicht bekannt sind. In diesem Fall existieren 100 verschiedene Streifen, was bedeutet, dass die Schlüsselraumgröße 2^166 beträgt. Damit ist ein
Brute-Force Angriff auf die Verschlüsselung nicht sinnvoll.
  <usage lang="en">
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente hat 2 Eingänge, 1 Ausgang und 5 Einstellmöglichkeiten. Als Eingänge müssen der Komponente der zu ver- oder entschlüsselnde Text
    und der zu verwendende Schlüssel übergeben werden. Dem Ausgang übergibt die Komponente den resultierenden Klar- oder Geheimtext.
    Der Schlüssel muss dabei im Format "Streifen, Streifen,...,Streifen / Offset" angegeben werden. Welche Zeichen genutzt werden, um innerhalb des Schlüssels
    die Streifen von dem Offset und die Streifen untereinander zu trennen, kann vom Benutzer in der Komponente eingestellt werden. Dazu werden die Einstellungen
    "Offset Trennyeichen" und "Streifen Trennzeichen" verwendet. Der Benutzer hat die Auswahl zwischen "/", ";" und ",". Dabei muss darauf geachtet werden, dass
    für die Trennungen nicht dieselben Zeichen verwendet werden, da die Komponente den Schlüssel ansonsten nicht richtig verarbeiten kann, da es nicht möglich
    ist, die Streifen eindeutig von dem Offset zu trennen. Eine weitere Einstellung ist die Behandlung von unbekannten Zeichen. Diese legt fest, wie die
    Komponente beim Ver- und Entschlüsseln mit Zeichen, die nicht zum auf den Streifen verwendeten Alphabet gehören, umgehen soll. Die möglichen Einstellungen
    sind "Löschen", "Ignorieren" und "Durch ? ersetzen". Wählt der Benutzer "Ignorieren" oder "Durch ? ersetzen", so werden die unbekannten Zeichen beim
    Ver- und Entschlüsseln nicht beachtet. Im resultierenden Text werden diese Zeichen dann entweder wieder in den Text eingefügt, oder an ihrer Stelle werden
    "?" in den Text eingefügt. Wählt der Benutzer "Löschen", so werden alle unbekannten Zeichen aus dem Text entfernt. Der resultierende Text kann in diesem
    fall also kürzer sein als das Original. Es ist wahrscheinlich, dass zu verschlüsselnde Texte so angepasst wurden, dass sie nur auf den Streifen
    vorhandene Buchstaben enthielten, als die M-138 im Einsatz war. Desweiteren kann der Benutzer festlegen, ob Groß- und Kleinschreibung beachtet werden 
    sollen oder nicht. Wird
    diese Checkbox ausgewählt, so wird die Groß- und Kleinschreibung des eingegebenen Textes auch auf den ausgegebenen Text angewendet. Wird die Option
    nicht ausgewählt, so wird der Text komplett in Großbuchstaben umgewandelt. Dies ist wahrscheinlich die Einstellung, die der originalen M-138 entspricht.
    Letztendlich muss der Benutzer außerdem einstellen, ob der eingegebene Text mithilfe des gegebenen Schlüssels ver- oder entschlüsselt werden soll. 
     <newline/>
    Die Implementierung der M-138 in CrypTool entspricht nicht zu 100% dem originalen Vorbild. Dies liegt einerseits daran, dass bis heute nicht alle
    Informationen über das Werkzeug bekannt sind. So wurde zum Beispiel ein Streifensatz, den der Krzptologe Klaus Schmeh erstellt hat, genutzt, da die 
    originalen Streifen nicht bekannt sind. Somit ist es nicht möglich, originale Nachrichten mit Hilfe dieser Komponente zu entschlüsseln.
    Außerdem ist es mit dieser Komponente möglich, zum Beispiel einen kürzeren Schlüssel als im Original zu verwenden. Während in der M-138 zuerst 25 und
    in einer späteren Version 30 Streifen als Schlüssel verwendet wurden, ist es in der Komponente möglich, auch kürzere oder längere Schlüssel zu benutzen.
    In diesem Fall wird zwar eine Warnung ausgegeben, allerdings funktioniert das Ver- und Entschlüsseln trotzdem. Mehr Informationen zur M-138 finden sich
    unter anderem im Blog von Klaus Schmeh unter http://scienceblogs.de/klausis-krypto-kolumne/m-138-challenge/
    <newline/>
    Challenges, die unter Verwendung des in der Komponente verwendeten Streifensatzes gelöst werden können, finden sich auf MisteryTwister, wenn man nach
    M-138 sucht: https://www.mysterytwisterc3.org 
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
  </references>
</documentation>