<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<documentation>

  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
    The Paillier cryptosystem, named after and invented by Pascal Paillier in 1999, is a probabilistic asymmetric algorithm for
    public-key cryptography. The problem of computing n-th residue classes is believed to be computationally difficult.
    The decisional composite residuosity assumption is the intractability hypothesis upon which this cryptosystem is based.
    <newline/>
    <newline/>
    This component generates the public and the private key of the Paillier cryptosystem,
    that can be used by the Paillier component.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Das Paillier-Kryptosystem wurde benannt nach seinem Erfinder Pascal Paillier, der es 1999 vorgestellt hat.
    Es handelt sich dabei um ein probabilistisches asymmetrisches Kryptosystem, dessen Sicherheit auf der Annahme beruht,
    dass für einen zusammengesetzten Modul $n$ nicht effizient geprüft werden kann,
    ob ein Element in $(Z/n^2Z)$ eine $n$-te Wurzel modulo $n^2$ besitzt oder nicht.
    <newline/>
    <newline/>
    Diese Komponente generiert den öffentlichen und den privaten Schlüssel des Paillier-Kryptosystems,
    die als Eingaben für die Paillier-Komponente verwendet werden können.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    For the generation of the key, the component needs only two prime numbers.
    In the settings of the component you can choose whether you want to enter the primes manually, or whether the component should
    generate a pair of random primes. If you choose the second method, you can also enter the bit length that the generated primes should have.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Zur Erzeugung der Schlüssel ist lediglich die Angabe zweier Primzahlen notwendig.
    Sie können in den Einstellungen angeben, ob Sie die Primzahlen eingeben oder von der Komponente automatisch generieren lassen wollen.
    Wird die automatische Erzeugung gewählt, so können Sie noch die Bitlänge der zu erzeugenden Primzahlen einstellen.
  </usage>

  <presentation lang="en">
  </presentation>

  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>

  <references>
    <linkReference id="autokey">
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Paillier_cryptosystem"/>
      <caption lang="en">Paillier cryptosystem</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Paillier-Kryptosystem"/>
      <caption lang="de-DE">Paillier-Kryptosystem</caption>
    </linkReference>
  </references>

</documentation>
