<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
    The User Datagram Protocol (UDP) is a simple protocol to send data over a IP network to a specific  Port.
    It is a connectionless protocol, which means that it is quick and easy, but also unreliable.
    For example, there is no guarantee that packets arrive in the correct order.
    UDP was standardised 1980 and is used among others for VOIP.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Das User Datagram Protocol (UDP) ist ein einfaches Protokol zur versendung von Daten über ein IP Netzwerk an einen bestimmten Port.
    Es ist ein Verbindungsloses Protokol, was dazu führt, dass es schnell und einfach, aber auch unzuverlässig ist.
    Zum Beispiel, gibt es keine Garantie dass Pakete in der richtigen Reihenfolge ankommen.
    UDP wurde 1980 standardisiert und wird unter anderem für VOIP verwendet.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    After dragging the UDP Receiver component onto your workspace,  you will
    have to set a Port in the component's settings. Here you can also set a time limit or a package limit to stop the component.
   </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Nachdem Sie die UDP Empfänger Komponente auf den Arbeitsbereich gezogen haben, müssen sie
    einen Port in den Komtonenten Einstellungen festlegen. Hier können sie außerdem ein Zeitlimit oder ein Packetlimit setzen um die Komponente zu stoppen.
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
    The Presentation shows you all received Packages plus the time of receiving.
    You can also change the "Single Package" Output by simply double clicking on the package of your choice.
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
    Die Präsentation zeigt Ihnen alle empfangenen Pakete sowie den Zeitpunkt des Empfangs.
    Sie können auch den "Einzelnes Packet" Ausgang ändern, indem Sie einfach auf das Paket Ihrer Wahl doppelt klicken.
  </presentation>
  
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/User_Datagram_Protocol" lang="en" />
      <caption lang="en">UDP at Wikipedia</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/User_Datagram_Protocol" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">UDP bei Wikipedia</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://tools.ietf.org/html/rfc768" lang="en" />
      <caption lang="en">RFC 768 STANDARD</caption>
      <link url="http://tools.ietf.org/html/rfc768" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">RFC 768 STANDARD</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>