<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
    Rabbit is a software-efficient, synchronous stream cipher. Rabbit is a part of the eSTREAM portfolio from the ECRYPT Stream Cipher Project. The cipher has a key length of 128 bit, and takes an initial value (IV) ranging of 64 bit in length.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Rabbit ist eine softwareeffiziente, synchrone Stromchiffre. Rabbit ist ein Teil des eSTREAM Portfolio des ECRYPT Stream Cipher Projektes. Die Chiffre hat eine Schlüssellänge von 128 Bit und benötigt einen Initialisierungsvektor (IV), der 64 Bit lang sein muss. Ein Satz von acht 32-Bit-Zustandsregister und acht 32-Bit-Zähler wird verwendet, um effiziente Verschlüsselungsmechanismen durch einfache arithmetische und andere grundlegende Funktionen wie der Rotation bereitzustellen.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    After dragging the Rabbit component onto your workspace, you will
    have to connect three input fields to the connectors Key, Input
    and IV. 

    Additionally you have to connect a text output field to the right
    connector Output.

    All of the inputs have to be hex values of the form xx yy zz.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Nachdem Sie die Rabbit-Komponente auf den Arbeitsbereich gezogen
    haben, müssen Sie mindestens drei Texteingabefelder an die
    Andockstellen Key, Input und IV anbringen. 
    
    Zusätzlich muss ein Textausgabefeld rechts an der Andockstelle Output angebracht werden.

    Danach können Sie Ihren Initialisierungsvektor, Schlüssel und Klartext
    in die Texteingabefelder eingeben. Diese Eingaben müssen als Hex-Werte in
    der Form xx yy zz erfolgen.
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
  </references>
</documentation>