<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">    
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente bietet die Moeglichkeit, Wasserzeichen in Bildern einzufuegen und auszulesen. Dabei wird unterschieden zwischen sichtbaren und unsichtbaren Wasserzeichen. <newline/>
    <b>Sichtbare Wasserzeichen:</b> Sichtbare Wasserzeichen entstehen, indem man einen Text oder ein Bild mit einer Gewissen Transparenz ueber das urspruengliche Bild legt. In der
    Komponente realisiert ist lediglich die Moeglichkeit, einen Text als Wasserzeichen einzufuegen. Dies ist das gleiche wie Copyright Wasserzeichen, die viele
    Fotografen nutzen.<newline/>
    <b>Unsichtbare Wasserzeichen:</b> Unsichtbare Wasserzeichen werden hauptsaechlich verwendet, um festzustellen, ob ein Bild eine Kopie eines anderen Bildes ist. Dazu wird in das
    Original ein unsichtbares Wasserzeichen eingebracht. Diese sind meistens robust was verschiedene Veraenderungen, wie z.B. Aenderung der Groesse, Aenderung von Farben, Drehungen,...
    Wogegen ein Wasserzeichen robust ist haengt von den genutzten Algorithmen ab. Im Allgemeinen unterscheidet man zwischen verfahren, die eine Diskrete Cosinus Transformation nutzen,
    anderen, die eine Diskrete Fourier Transformation nuzen und solchen, die eine Diskrete Wavelet Transformation nutzen. <newline/>
    In dieser Komponente wurde ein Algorithmus, der Diskrete Cosinus Transformation nutzt, verwendet. Solche Algorithmen sind robust gegenueber Komprimierungen des Bildes, zum Beispiel
    beim Verschicken oder Hochladen auf Seiten, und geringfuegige Geometrische Veraenderungen, zum Beispiel das Uebermalen oder Loeschen einzelner Details im Bild.
  </introduction>

  <usage lang="en">
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente hat vier verschiedene Modi: <newline/>
    <section headline="Sichtbaren Text einfuegen">
      In diesem Modus werden die Eingaenge <b>Image</b> und <b>Watermark</b> verwendet. Dem Eingang Image haengt man eine Dateieingabe an, in der man das Bild, in das das Wasserzeichen
      eingefuegt werden soll, auswaehlt. Dem Eingang Watermark haengt man eine Texteingabe an, in der man den Text, der als Wasserzeichen eingefuegt werden soll, eingibt. Die Komponente
      schreibt das Wasserzeichen dabei an den unteren Bildrand. Dabei prueft sie, mit welcher Schriftgroesse der Text moeglichst die gesamte Breite des Bildes ausfuellt. Dabei sind die 
      Schriftgroessen zwischen 2 und 30 pt moeglich. Der Text wird daraufhin in der berechneten Schriftgroesse und einer Transparenz ueber das Bild geschrieben.
      Die Komponente nutzt nur einen Ausgang, das <b>WatermarkImage</b>. An diesen Ausgang kann man entweder eine Bildausgabe haengen, in der das Bild mit Wasserzeichen angezeigt wird,
      oder eine Dateiausgabe, falls man z.B. das Bild fuer eine weitere Verwendung speichern will.
    </section>
    <section headline="Unsichtbaren Text einfuegen">
      test
    </section>
    <section headline="Unsichtbaren Text auslesen">
      test
    </section>
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
  </references>
</documentation>