<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <title lang="en">Quadratic Sieve</title>
  <description lang="en">This template shows how to use the <i>Quadratic sieve</i>.<newline /><newline />The quadratic sieve algorithm (QS) is a modern integer factorization algorithm and, in practice, the second fastest method known (after the general number field sieve). It is still the fastest for integers under 100 decimal digits or so, and is considerably simpler than the number field sieve. It is a general-purpose factorization algorithm, meaning that its running time depends solely on the size of the integer to be factored, and not on special structure or properties. It was invented by Carl Pomerance in 1981 as an improvement to Schroeppel's linear sieve.<newline /><newline />
Source: <external ref="http://en.wikipedia.org/wiki/Quadratic_sieve" /></description>
  <keywords>Prime, sieve, Factorization</keywords>
  <title lang="de">Das quadratische Sieb</title>
  <description lang="de">Diese Vorlage zeigt die Verwendung des <i>Quadratischen Siebs</i>.<newline /><newline />Das Quadratische Sieb ist ein Begriff aus dem Bereich Zahlentheorie der Mathematik und bezeichnet einen der schnellsten bekannten Algorithmen zur Faktorisierung großer natürlicher Zahlen. Es ist ein allgemeines Faktorisierungsverfahren, d.h. die Laufzeit hängt nur von der Größe der zu faktorisierenden Zahl ab und nicht von speziellen Eigenschaften der Zahl (bzw. ihrer Teiler). Für Zahlen mit bis ca. 100 Dezimalstellen ist es das schnellste (allgemeine) Faktorisierungsverfahren. Für größere Zahlen ist das Zahlkörpersieb schneller. Die Laufzeit zum Faktorisieren einer Zahl n ist (unter einigen als wahrscheinlich geltenden Annahmen) in der Größenordnung von exp( sqrt ( ln n * ln ln n ) ).<newline /><newline />
Quelle: <external ref="http://de.wikipedia.org/wiki/Quadratisches_Sieb" /></description>
  <keywords lang="de">Primzahl, Faktorisierung, Zerlegung, quadratisch, Sieb</keywords>
  <icon file="QuadraticSieve_Sample.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="QuadraticSieve" />
  </relevantPlugins>
</sample>
