<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />

  <introduction lang="en">
    Many cryptographic methods require a permutation as a key.
    An example is the monoalphabetic substitution, for which the key can be represented as a permutation of the alphabet.
    The more elements a permutation comprises, the harder it is to memorize it.
    <newline/>
    <newline/>
    With a trick, it is easy to generate a permutation from a simple keyword that is easy to remember.
    Choose any keyword and write it down, but use any letter of the key word only once. If a letter occurs several times, it is dropped after the first occurance. The keyword "MASSACHUSETTS" would thus become "MASCHUET".
    Now all letters that occur in the keyword are deleted from the base alphabet: "BDFGIJKLNOPQRVWXYZ". The remaining letters are then appended to the keyword: "MASCHUETBDFGIJKLNOPQRVWXYZ".
    The resulting string is a permutation of the base alphabet and is a good enough key for many cryptographic methods.
    <newline/>
    <newline/>
    This component implements the creation of a permuted alphabet using a keyword.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Viele kryptographische Verfahren benötigen als Schlüssel eine Permutation.
    Beispielsweise kann der Schlüssel für eine einfache monoalphabetische Substitution als eine Vertauschung der Buchstaben des Alphabets dargestellt werden.
    Je mehr Elemente bei einer Permutation beteiligt sind, desto schwieriger ist es, sich diese zu merken.
    <newline/>
    <newline/>
    Daher wurde ein Verfahren entwickelt, mit dem man aus einem leicht zu behaltenden Schlüsselwort eine Permutation generieren kann.
    Dazu wählt man ein Schlüsselwort und notiert dieses, wobei mehrfach auftretende Buchstaben nur einmal verwendet werden. Zum Beispiel wird aus dem Schlüsselwort "GEHEIMNIS" so das Wort "GEHIMNS".
    Aus dem Gesamtalphabet werden nun alle im Schlüsselwort vorkommenden Buchstaben entfernt: "ABCDFJKLOPQRTUVWXYZ". Die verbleibenden Buchstaben werden an das Schlüsselwort angehängt und man erhält "GEHIMNSABCDFJKLOPQRTUVWXYZ".
    Die so erhaltene Permutation des Alphabets bietet für viele Verfahren bereits genügend Sicherheit.
    <newline/>
    <newline/>
    Diese Komponente implementiert das Verfahren, das eine Permutation eines Eingabe-Alphabets mit einem Schlüsselwort generiert.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    On the input "Source Alphabet", the component expects the alphabet, that is to be used as the base of the permutation, as a string.
    In the settings, you can determine whether the component should use the ascending or descending sorted alphabet as base alphabet, or whether the alphabet should be used unchanged.
    The keyword must be entered as a string on the input labeled "Password".
    The keyword does not have to be put at the beginning of the alphabet, but can be inserted at any position.
    Enter the desired position at the input labeled "Offset" as a number.
    <newline/>
    <newline/>
    Keyword and offset can also be specified in the settings of the component, if the respective inputs are left unconnected.
  </usage>
  
  <usage lang="de-DE">
    Geben Sie am Eingang "Quellalphabet" der Komponente das Alphabet, das die Grundlage der Permutation sein soll, als Zeichenkette an.
    In den Einstellungen der Komponente können Sie festlegen, ob als Quellalphabet die aufsteigend oder absteigend sortierte Eingabe verwendet werden soll, oder ob die unveränderte Eingabe das Quellalphabet darstellt.
    Am Eingang "Passwort" wird das zu verwendende Schlüsselwort als Zeichenkette erwartet.
    Das Schlüsselwort muss nicht notwendigerweise an den Anfang des Alphabets gestellt werden, sondern kann auch an beliebigen Stellen eingefügt werden.
    Geben Sie am Eingang "Offset" die gewünschte Position an, an der das Schlüsselwort positioniert werden soll.
    <newline/>
    <newline/>
    Das Schlüsselwort und der Offset können auch in den Einstellungen festgelegt werden, falls sie nicht über die Eingänge der Komponente eingegeben werden.
  </usage>

  <references>
  </references>
  
</documentation>
