<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en"></introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Unter <i>Steganographie</i> versteht man die Übermittlung von geheimzuhaltenden Informationen in einer Form, die dem
    uneingeweihten Betrachter und möglichen Angreifer verschleiert, daß neben einer unverfänglichen Trägernachricht auch
    noch eine zusätzliche, versteckte Nachricht übermittelt wird.
    <newline/><newline/>
    Das Grundprinzip der steganographischen Technik dieses Plugins ist, die zu übertragende Nachricht in einer
	 MIDI-Datei zu verstecken. Das MIDI-Protokoll speichert Steuerinformationen zur Kontrolle elekronischer Musikinstrumente.
	 Unter anderem kann durch einen "Program Change"-Befehl das aktuelle Instrument geändert werden.
	 Werden direkt vor einem regulären Instrumentenwechsel in der MIDI-Datei weitere Instrumentenwechsel eingefügt,
	 so haben diese keine Auswirkung und bleiben beim Abspielen unbemerkt. Man kann in jedem hinzugefügten Kontrollblock für
	 den Instrumentenwechsel einige Bits verstecken und so die zu versteckende Nachricht auf die MIDI-Datei verteilen.
  </introduction>

  <usage lang="en"></usage>

  <usage lang="de-DE">
    Das Plugin hat zwei Betriebsarten, <i>Verschlüsselung</i> und <i>Entschlüsselung</i>, zwischen denen in den Einstellungen des Plugins
    gewählt werden kann.
    <newline/><newline/>
    Bei der <i>Verschlüsselung</i> erwartet das Plugin am Eingang <i>"Nachricht"</i> die zu versteckende Textnachricht und am
	 Eingang <i>"Trägerdatei"</i> eine MIDI-Datei als Datenstrom, in welcher die Nachricht versteckt werden soll.
	 (Die MIDI-Datei kann zum Beispiel über das Dateieingabe-Plugin eingelesen werden.)
	 Am Ausgang <i>"Trägerdatei"</i> wird dann die präparierte MIDI-Datei ausgegeben, die die versteckte Nachricht enthält.
	 <newline />
	 Das Plugin kann in jedem zusätzlich eingefügten "Program Change"-Befehl 4 Bits kodieren. 
	 In den Einstellungen des Plugins kann man angeben, wie viele zusätzliche "Program Change"-Befehle pro regulärem "Program Change" eingefügt
	 werden sollen. Um die gesamte Nachricht zu kodieren kann es notwendig sein, diese Anzahl zu erhöhen.
    <newline/><newline/>
	 Bei der <i>Entschlüsselung</i> erwartet das Plugin am Eingang <i>"Trägerdatei"</i> eine mit einer versteckten Nachricht präparierte
	 MIDI-Datei. Das Plugin extrahiert die Nachricht und gibt diese am Ausgang <i>"Nachricht"</i> aus. Am Ausgang <i>"Trägerdatei"</i> wird
	 die von den überflüssigen "Program Change"-Befehlen bereinigte MIDI-Datei zur Verfügung gestellt.
    <newline/><newline/>
  </usage>
  
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Steganography"/>
      <caption lang="en">Steganography (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Steganographie"/>
      <caption lang="de-DE">Steganographie (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://www.steganografie.eu"/>
      <caption lang="en">http://www.steganografie.eu</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://www.steganografie.eu"/>
      <caption lang="de-DE">http://www.steganografie.eu</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://www.steganografie.eu/index.php?article=5"/>
      <caption lang="en">Steganography with MIDI files</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://www.steganografie.eu/index.php?article=5"/>
      <caption lang="de-DE">Steganographie mit MIDI-Dateien</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>
