<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
    PRESENT is an example of an SP-network (substitution permutation network) and consists of 31 rounds. 
    The block length is 64 bits and two key lengths of 80 and 128 bits are supported. 
    PRESENT is an ultra-lightweight block cipher, designed to work in extremely constrained environments such as RFID tags and 
    sensor networks with both security and hardware efficiency in mind.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    PRESENT ist ein Beispiel für ein SP-Netzwerk (Substitutions-Permutations-Netzwerk) und besteht aus 31 Runden.
    Die Blocklänge beträgt 64 Bits, es werden zwei Schlüssellängen von 80 und 128 Bits unterstützt.
    PRESENT ist eine ultra-leichtgewichtige Blockchiffre, die darauf ausgelegt ist, in extrem Ressourcen-beschränkten Umgebungen, wie
    beispielsweise RFID-Tags und Sensornetzwerken, zu arbeiten. PRESENT berücksichtigt damit sowohl Aspekte der Sicherheit als auch der Hardwareeffizienz.
  </introduction>

  <usage lang="en">
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/PRESENT_(cipher)" lang="en" />
      <caption lang="en">PRESENT in Wikipedia</caption>
      <caption lang="de-DE">PRESENT in der englischen Wikipedia</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Substitution-permutation_network" lang="en" />
      <caption lang="en">Substitution permutation network in Wikipedia</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Substitutions-Permutations-Netzwerk " lang="de" />
      <caption lang="de">Substitutions-Permutations-Netzwerk in Wikipedia</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://homes.esat.kuleuven.be/~abogdano/papers/present_ches07.pdf" lang="en" />
      <caption lang="en">A. Bogdanov, L.R. Knudsen, G. Leander, C. Paar, A. Poschmann, M.J.B. Robshaw, Y. Seurin, and C. Vikkelsoe: "PRESENT: An Ultra-Lightweight Block Cipher", 2007</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.cosic.esat.kuleuven.be/publications/article-1234.pdf" lang="en" />
      <caption lang="en">Onur Özen, Kerem Varici, Cihangir Tezcan, and Celebi Kocair: Lightweight Block Ciphers Revisited:Cryptanalysis of Reduced Round PRESENT and HIGHT</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>