<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
    With the help of the Transcriptor it is possible to convernt an image with a ciphertext to a computer processable ciphertext.
    Afterwards the text can be used for further analyzes.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Mit Hilfe des Transkriptors kann man ein Bild, welches einen Chiffretext enthält, zu einem im Computer verarbeitbaren Chiffretext umwandeln.
    Anschließend kann man diesen Text weiteren Analysen unterziehen.
  </introduction>

  <usage lang="en">
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Mit der <docRef item="FileInput.FileInputClass"/>  kann man das Bild, welches die Symbolen enthält, in den Transkriptor laden. Standartmäßig wird das lateinische
    Alphabet in Großbuchstaben für das Transkribieren verwendet. Es ist aber auch möglich andere Alphabete zu benutzen,
    indem man <docRef item="Cryptool.Alphabets.Alphabet"/> verwendet. Um den Text später auszugeben, verwendet man die <docRef item="TextOutput.TextOutput"/>.
  <newline/>
    <newline/>
    Sobald der Workspace gestartet worden ist, kann man mit dem Transkriptor interagieren. Man markiert ein Symbol indem man ein
    Rechteck darüber zieht. Das ausgewählte Symbol wird dann in der Auswahl dargestellt. Jetzt kann man auf die "Neues Symbol"-Taste
    drücken und das Symbol wird in der Liste dargestellt:
    <newline/>
    <img src="Transcriptor/DetailedDescription/Liste_de.png"/>
    <newline/>
    Es können auch Leerzeichen in dem Text hinzugefügt werden indem ein Rechteck über die Stelle gezogen wird und anschließend auf die
    "Leerzeichen"-Taste geklickt wird. Wenn die Maus über ein Rechteck gehalten wird, erscheint ein Tooltip mit dem repräsentierten Buchstaben
    und Bild:
    <img src="Transcriptor/DetailedDescription/Tooltip.png"/>
    <newline/>

    Symbole können auch wieder gelöscht werden indem man die Strg-Taste gedrückt hält und auf das Rechteck klickt. Es können auch ganze Gruppen
    von Symbolen gelöscht werden indem man die Strg-Taste gedrückt hält und in der Liste auf ein Symbol doppelklickt.
    Sobald man fertig ist, kann man auf die "Generieren"-Taste drücken und der Text wird ausgegeben.

    <section headline="Semi-Autoamtisch">
      Im Semi-Automatischen Modus werden beim Hinzufügen eines neuen Symbols automatisch ähnlich aussehende Symbole hinzugefügt.
      Dabei wird das Symbol in der Auswahl mit dem gesamten Bild verglichen und ein Korrelationskoeffizient <ref id="wikipedia" /> zu jeden Abschnitt gebildet.
      Eine perfekte Übereinstimmung ergibt 100% und absolut keine Übereinstimmung 0%. Mit der Grenze kann man einstellen, ab welchen Wert ein Abschnitt akzeptiert werden soll.
      Symbole die nicht gefunden wurden, können mit einem Doppelklick auf das entsprechende Symbol in die Liste hinzugefügt werden.
      Die Reihenfolge in dem die Symbole markiert werden spielt keine Rolle. Nach dem alle Symbole markiert sind, muss noch auf die 1. Symbol-Taste
      gedrückt werden und jeweils das erste Rechteck in einer Zeile angeklickt werden. Dies kann auch rückgängig gemacht werden indem man wieder auf ein
      Rechteck klickt welches bereits markiert ist.

    </section>

    <section headline="Manuell">
      Der Manuelle Modus ist für speziell formatierte Texte gedacht. Der Text wird in der Reihenfolge ausgegeben in der die Symbole markiert werden.
      Die "1. Symbol"-Taste wird hier deshalb nicht benötigt und ist daher ausgeblendet. Außerdem ist das automatische Finden gleicher Symbole in
      diesen Modus deaktiviert. Bereits gefundene Symbole müssen bei erneuten Auftreten mit einen Doppelklick auf dem entsprechenden Symbol in die
      Liste hinzugefügt werden.
    </section>

  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Cross-correlation" lang="en" />
      <caption lang="en">Cross-correlation (Wikipedia)</caption>
	    <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Korrelationskoeffizient" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Korrelationskoeffizient (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>