<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
    This plugin produces a sequence of random bytes.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Dieses Plugin erzeugt eine Folge beliebiger Länge von zufälligen Bytes.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    This plugin generates a variable number of random bytes.
    The number of bytes to produce can be determined in the settings tab of the plugin.
    <newline/><newline/>
    The plugin has a dynamic and a static operating mode. When the dynamic mode is selected, the plugin
    creates a new sequence of random bytes every time it is started. When the static mode is selected, the
    random numbers are only created once and reused in subsequent starts of the plugin. The operating mode
    can be selected in the settings tab of the plugin.
    <newline/><newline/>
    The random values that were produced are presented at the two outputs of the plugin. 
    Depending on the output used, they can be read out as an array of bytes or as a datastream.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Das Plugin erzeugt eine variable Anzahl von Zufallsbytes.
    Die Anzahl der zu erzeugenden Zufallsbytes kann in den Einstellungen des Plugins festgelegt werden.
    <newline/><newline/>
    Das Plugin hat eine statische und eine dynamische Betriebsart. In der dynamischen Betriebsart werden
    die Zufallszahlen bei jedem Start des Plugins neu generiert und das Plugin liefert daher jedes Mal neue
    Zufallszahlen. In der statischen Betriebsart werden die einmal erzeugten Werte beibehalten und bei jedem
    Start des Plugins erneut ausgegeben. Die Betriebsart kann in den Plugin-Einstellungen gewählt werden.
    <newline/><newline/>
    Die erzeugten Zufallswerte werden an den beiden Ausgängen des Plugins zur Verfügung gestellt. Sie werden,
    abhängig vom verwendeten Ausgang, entweder als Array von Bytes oder als Datenstrom ausgegeben.
  </usage>
    
  <references>
  </references>
</documentation>