<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<!DOCTYPE category SYSTEM "..\wizard.dtd">

<!-- This is the XML file defining the classic encryption categories a user can select from. -->

<category image="Classic">
  <name lang="en" >Classic Encryption</name>
  <name lang="de" >Klassische Verschlüsselung</name>
  <description lang="en" >Selecting this allows you to analyze a ciphertext that was encrypted by a classic algorithm. You can choose which classic algorithm you want to use for doing this.</description>
  <description lang="de-DE" >Indem Sie dies auswählen, können Sie einen chiffrierten Text, der mit einem klassischen Algorithmus verschlüsselt wurde, analysieren. Der dafür verwendete klassische Algorithmus kann von Ihnen ausgewählt werden.</description>

  <!-- This is the step's headline. It should be short, but precise. -->
  <headline lang="en" >Algorithm Selection</headline>
  <headline lang="de">Algorithmusauswahl</headline>

  <!-- This is the step's description. -->
  <task lang="en" >Select a classic encryption algorithm.</task>
  <task lang="de" >Wählen Sie einen klassischen Verschlüsselungsalgorithmus.</task>

  <!-- Caesar input -->
  <input image="Caesar">
    <name lang="en" >Caesar</name>
    <description lang="en" >
      Caesar is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext. 
By selecting this, you can analyze some ciphertext that was encrypted with the Caesar algorithm.
    </description>
    <description lang="de" >
      Caesar ist ein klassischer Algorithmus zum Verschlüsseln von Klartext oder Entschlüsseln von chiffrierten Text.
Indem Sie dies wählen, können Sie einen mit dem Caesar-Algorithmus verschlüsselten Text analysieren.
    </description>

    <headline lang="en">Caesar Analysis</headline>
    <task lang="en">Please input the ciphertext and text language.</task>
    <task lang="de">Bitte geben Sie den chiffrierten Text ein und wählen die Textsprache aus.</task>

    <inputBox plugin="Ciphertext" property="Text" alignment="Stretch" visibleLines="5">
      <description lang="en">Ciphertext:</description>
      <description lang="de">Chiffrierter Text:</description>
      <defaultvalue>Lfnzx Nzqnzx Hfjxfw (ijzyxhm: Ozqnzx Häxfw; * 13. Ozqn[1] 100 a. Hmw. ns Wtr; † 15. Räwe 44 a. Hmw. ns Wtr) bfw jns wörnxhmjw Xyffyxrfss, Kjqimjww zsi Fzytw, ijw rfßljgqnhm fs ijw Ejwxyöwzsl ijw Wörnxhmjs Wjuzgqnp zsi fs nmwjw xuäyjwjs Zrbfsiqzsl ns jns Pfnxjwwjnhm gjyjnqnly bfw.

Ijw ufywnenxhmjs Kfrnqnj ijw Ozqnjw jsyxyfrrjsi, fgxtqanjwyj jw inj Äryjwqfzkgfms zsi ljqfslyj izwhm jns Güsisnx rny ijr wjnhmjs Rfwhzx Qnhnsnzx Hwfxxzx zsi ijr jwktqlwjnhmjs Rnqnyäw Lsfjzx Utrujnzx Rflszx nr Ofmw 59 a. Hmw. ezr Ptsxzqfy. Ns ijs ktqljsijs Ofmwjs lnsl Hfjxfw fqx Uwtptsxzq ns inj söwiqnhmjs Uwtansejs Nqqdwnjs zsi Lfqqnf Hnx- zsi Ywfsxfqunsf, ats bt fzx jw ns ijs Ofmwjs 58 gnx 51 a. Hmw. lfse Lfqqnjs gnx ezr Wmjns jwtgjwyj. Nr fsxhmqnjßjsijs Wörnxhmjs Güwljwpwnjl ats 49 gnx 45 a. Hmw. xjyeyj jw xnhm ljljs xjnsjs jmjrfqnljs Ajwgüsijyjs Utrujnzx zsi ijxxjs Fsmäsljw izwhm zsi jwwfsl inj Fqqjnsmjwwxhmfky. Sfhm xjnsjw Jwsjsszsl ezr Inpyfytw fzk Qjgjsxejny knjq jw jnsjr Fyyjsyfy ezr Tukjw. Xjns Lwtßsjkkj zsi Mfzuyjwgj Lfnzx Thyfanzx xjyeyj inj Rtsfwhmnj fqx sjzj Xyffyxktwr ijx Wörnxhmjs Wjnhmjx jsilüqynl izwhm.

Hfjxfwx Sfrj bzwij ezr Gjxyfsiyjnq ijx Ynyjqx fqqjw sfhmktqljsijs Mjwwxhmjw ijx wörnxhmjs Pfnxjwwjnhmx. Ns ijw wörnxhmjs Xuäyfsynpj zsi nr Gdefsynsnxhmjs Wjnhm gjejnhmsjyj ijw Ynyjq „Hfjxfw“ jnsjs Rnymjwwxhmjw tijw Ymwtsktqljw. Ns ijs jsyqjmsyjs Ktwrjs Pfnxjw zsi Efw bzwij ijw Sfrj xuäyjw fzhm ezr Ynyjq ijw Mjwwxhmjw ijx Mjnqnljs Wörnxhmjs, ijx Öxyjwwjnhmnxhmjs, ijx Ijzyxhmjs, ijx Gzqlfwnxhmjs zsi ijx Wzxxnxhmjs Wjnhmjx.</defaultvalue>
    </inputBox>

    <comboBox plugin="CaesarAnalysisHelper" property="TextLanguage" defaultValue="0" width="20%" alignment="Left">
      <description lang="en">Language of the cleartext message:</description>
      <description lang="de">Sprache der Klartext-Nachricht:</description>
      <item content="German" lang="en"/>
      <item content="English" lang="en"/>
      <item content="French" lang="en"/>
      <item content="Spanish" lang="en"/>
    </comboBox>

    <sampleViewer image="Caesar" file="Cryptanalysis\Classic\Caesar_Analysis.cwm">
      <name lang="en">Caesar Analysis Output</name>
      <name lang="de">Caesar-Analyse: Ausgabe</name>
      <description lang="en">Caesar Analysis Output</description>
      <description lang="de">Caesar-Analyse: Ausgabe</description>
      
      <headline lang="en">Caesar Analysis Output</headline>
      <headline lang="de">Caesar-Analyse: Ausgabe</headline>
      <task lang="en">Here, you can change the message and view the results.</task>
      <task lang="de">Hier können Sie die Nachricht verändern und die Ergebnisse sehen.</task>

      <inputBox plugin="Ciphertext" property="Text" alignment="Stretch" visibleLines="5">
        <description lang="en">Ciphertext:</description>
        <description lang="de">Chiffrierter Text:</description>
      </inputBox>

      <outputBox plugin="Deciphered Ciphertext" property="CurrentValue" alignment="Left" width="50%" visibleLines="5" group="OutputGroup">
        <description lang="en">Deciphered Ciphertext:</description>
        <description lang="de">Entschlüsselter Geheimtext:</description>
      </outputBox>

      <outputBox plugin="Key" property="CurrentValue" alignment="Right" width="50%" visibleLines="5" group="OutputGroup">
        <description lang="en">Key (amount of shift):</description>
        <description lang="de">Schlüssel (Verschiebungsanzahl):</description>
      </outputBox>

      <presentation plugin="FrequencyTest" alignment="Stretch" width="100%" group="PresentationGroup">
        <description lang="en">Frequency Analysis:</description>
        <description lang="de">Frequenzanalyse:</description>
      </presentation>     
    </sampleViewer>
    
  </input>

  <!-- Vigenère input -->
  <input image="Vigenere">
    <name lang="en" >Vigenère</name>
    <description lang="en" >
      Vigenère is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext.
By selecting this, you can analyze some ciphertext that was encrypted with the Vigenère algorithm.
    </description>
    <description lang="de" >
      Vigenère ist ein klassischer Algorithmus zum Verschlüsseln von Klartext oder Entschlüsseln von chiffrierten Text.
Indem Sie dies wählen, können Sie einen mit dem Vigenère-Algorithmus verschlüsselten Text analysieren.
    </description>

    <headline lang="en">Vigenère Analysis</headline>
    <headline lang="de">Vigenère-Analyse</headline>
    <task lang="en">Please input the ciphertext and text language.</task>
    <task lang="de">Bitte geben Sie den chiffrierten Text ein und wählen die Textsprache aus.</task>

    <inputBox plugin="Ciphertext" property="Text" alignment="Stretch" visibleLines="5">
      <description lang="de">Chiffrierter Text:</description>
      <defaultvalue>Giw eu 16. Adlzuarzyjx pqtkpiegivr Bmcyfèvp-Yejokyoüwarryja (fenk Bdwqjh hm Iokahèji) rdll hieji iyy wewzichr Udqwivqrxehagvtwheqa („Ch Gpvljny aroéfhabnidftr“, jiqnkgs: „Giw qvvqxhvljaltech Vwnatkpüafkpqhy“).[1] Itq Sudtüjvitjuvp vwwelmep, ezh zqrri qhv apocza Icsliokxa awrfwzl smigiv. Qoi Wfhlleela tvlxma ymyb syd gej Yivvez-Fafonaxfwigj is.

Giu oxmpckgshn Ewbyhqigooal Ullulwo Jrefitk kafsrr xm vwa Adlz 1854 rxwpgspd giw Avkcmnskvqhy itqej Rqxhrèzr-Ilezxvp. Giwom Vqxlrioqhy afudw fmurgp qgqwfk rtfhl öbnvqxtvil xyceyqt yaurflb. Qkv llwyßtvcza Wwimhvkv Blaiouiud Srvmaxo zalöxjpqtdekywi qz Pedl 1863 kitqe Döocej yvq mmja vexlt aj lzh Kmfilewzxp hif.

Zij Vgpyüywafoscw swe „IBHC“, lrx Xarl „kpkeaivzv“. Zqrx Gwykec-Vutobzwybvurah nicvczhüajhpv qkr Pypx. Ole wnakh Wcoyxenmxtrn aob vlrm Pgiouj-Zpusudtüjvithtk icl hpp Sudtüjvit „N“. „G“ mon vic hrkpm Sxgpfzexy aq Lopzwjvw. Iz ikvowzmpet vav vuwbrt Fqwzwedbwj lvv dc ikvowzpüdvedjlvq Xmkzio, xsw „r“, xm 0 Kpmcoiv, ry fhyafe „J“. Dwn hnhmbr Hyybkxlee vaa Jfltüfyihm, ved „N“, ikp lvu itszi Xouldwata qd Dpxugfan, wv ghrkypzhfb qgw vqwmeh Zwekyhr lry Xarlid, gak „a“, cd cipa Fiewziy. Duk „a“ ezuh mvt „S“ (ocwlp Watatch). Hif jvenli Khiudme gia Filhümkiwv („E“) nazjflqrhx qg 4, „Q“ yx 24 Vtwhtvq. Hqr Binmulthbmjo uhw väpnwpyf Fffhkpishra qkw Pypxpv bwcqeqx evkhal tit „D“, dwi mivxma Hyybkxleef zmj Vgpyüywafk:</defaultvalue>
    </inputBox>

    <comboBox plugin="VigenereAutokeyAnalyser" property="Language" defaultValue="0" width="20%" alignment="Left">
      <description lang="en">Language of the cleartext message:</description>
      <description lang="de">Sprache der Klartext-Nachricht:</description>
      <item content="English" lang="en"/>
      <item content="German" lang="en"/>      
      <item content="French" lang="en"/>
      <item content="Spanish" lang="en"/>
    </comboBox>

    <comboBox plugin="VigenereAutokeyAnalyser;Vigenere" property="Modus" defaultValue="1" width="20%" alignment="Left">
      <description lang="en">Vigenère mode:</description>
      <description lang="de">Vigenère Modus:</description>
      <item content="Autokey" lang="en"/>
      <item content="Classic" lang="en"/>
    </comboBox>
    
    <sampleViewer image="Vigenere" file="Cryptanalysis\Classic\Vigenere_Analyser.cwm">
      <name lang="en">Vigenère Analysis Output</name>
      <name lang="de">Vigenère-Analyse: Ausgabe</name>
      <description lang="en">Vigenère Analysis Output</description>
      <description lang="de">Vigenère-Analyse: Ausgabe</description>

      <headline lang="en">Vigenère Analysis Output</headline>
      <headline lang="de">Vigenère-Analyse: Ausgabe</headline>
      <task lang="en">Here, you can change the message and view the results.</task>
      <task lang="de">Hier können Sie die Nachricht verändern und die Ergebnisse sehen.</task>

      <inputBox plugin="Ciphertext" property="Text" alignment="Stretch" visibleLines="5">
        <description lang="en">Ciphertext:</description>
        <description lang="de">Chiffrierter Text:</description>
      </inputBox>

      <outputBox plugin="Plaintext" property="CurrentValue" alignment="Left" width="50%" visibleLines="5" group="OutputGroup">
        <description lang="en">Deciphered Ciphertext:</description>
        <description lang="de">Entschlüsselter Geheimtext:</description>
      </outputBox>

      <presentation plugin="VigenereAutokeyAnalyser" alignment="Stretch" width="20%" height="20%" group="PresentationGroup">
        <description lang="en">Analysis:</description>
        <description lang="de">Analyse:</description>
      </presentation>
    </sampleViewer>
  </input>

  <!-- Substitution input -->
  <!--<input image="Substitution">
    <name lang="en" >Substitution</name>
    <description lang="en" >Substitution is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext... (add instead some really helpful text).</description>
  </input>-->

  <!-- Enigma input -->
  <input image="Enigma">
    <name lang="en" >Enigma</name>
    <description lang="en" >
      Enigma is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext.
By selecting this, you can analyze some ciphertext that was encrypted with the Enigma algorithm.
    </description>
    <description lang="de" >
      Enigma ist ein klassischer Algorithmus zum Verschlüsseln von Klartext oder Entschlüsseln von chiffrierten Text.
Indem Sie dies wählen, können Sie einen mit dem Enigma-Algorithmus verschlüsselten Text analysieren.
    </description>

    <headline lang="en">Enigma Analysis</headline>
    <headline lang="de">Enigma-Analyse</headline>
    <task lang="en">Enter the ciphertext here.</task>
    <task lang="de">Geben Sie den chiffrierten Text hier ein.</task>

    <inputBox plugin="Ciphertext" property="Text" visibleLines="10">
      <description lang="en">Ciphertext:</description>
      <description lang="de">Chiffrierter Text:</description>
      <defaultvalue lang="en">KSBWQUMKVUXBMDWTXAYBBIKVHVFGAJROQUWPWXFBYSREIFGKNWDVTUDNBHAGGOONSZERHJAQOQFDDCLPWCXCNJHHNGIHLYXNJCVAQHMJJPDMJQRCMEYHQDKMJOMDUQNGKQCHSXMQWSSCHDMJVDUHSWFUZVSLVHJHHLLFGNYBSJFJFNDGQXYBCLYBODQKDJGIILQUPZJCJUTNZTADMZUPOVUTAYYIRMJTGBOCPGYUZSCYXJTTQZIFQYFNJPAVVAPVMZSDOFAMPCSMFDULBUKPRVRJAUEEHOTGIWOKAYVMOJENPTTNUICXB</defaultvalue>
    </inputBox>

    <loadSample title="Enigma Analyser" file="Cryptanalysis\Classic\Enigma_Analyzer.cwm"/>
  </input>

  <!-- Playfair input --><!--
  <input image="Playfair">
    <name lang="en" >Playfair</name>
    <description lang="en">Playfair is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext... (add instead some really helpful text).</description>
  </input>-->

  <!-- ADFGVX input --><!--
  <input image="ADFGVX">
    <name lang="en" >ADFGVX</name>
    <description lang="en">ADFGVX is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext... (add instead some really helpful text).</description>
  </input>-->

  <!-- XOR input --><!--
  <input image="XOR">
    <name lang="en" >XOR</name>
    <description lang="en" >XOR is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext... (add instead some really helpful text).</description>
  </input>-->

  <!-- Vernam input --><!--
  <input image="Vernam">
    <name lang="en" >Vernam</name>
    <description lang="en" >Vernam is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext... (add instead some really helpful text).</description>
  </input>-->

  <!-- Transposition input -->
  <file resource="Wizard.Config.Analysis.wizard.config.transposition.xml"/>

  <!-- Scytale input -->
  <input image="Scytale">
    <name lang="en" >Scytale</name>
    <name lang="de" >Skytale</name>
    <description lang="en" >
      Scytale is a classic algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext.
By selecting this, you can analyze some ciphertext that was encrypted with the Scytale.
    </description>
    <description lang="de" >
      Skytale ist ein klassischer Algorithmus zum Verschlüsseln von Klartext oder Entschlüsseln von chiffrierten Text.
Indem Sie dies wählen, können Sie einen mit dem Skytale-Algorithmus verschlüsselten Text analysieren.
    </description>

    <headline lang="en">Scytale Analysis</headline>
    <headline lang="de">Skytale-Analyse</headline>
    <task lang="en">
      Here you can perform a brute-force ciphertext-only attack on the Scytale cipher. The basic principle is that for each sticksize from one to the below given "maximum sticksize" a trial decryption is done, and all the decryptions are shown on the next screen.

In order to also automatically detect the correct decryption, a dictionary of a natural language is used to check if a certain number of words can be found within this dictionary. Hence, to successfully detect the correct decryption you also need to set below the correct (assumed) language. Additionally you can also fine tune the detection algorithm by giving the minimal amount of words which need to be found in the dictionary. Note that, giving a value which is too high will result in not detecting the text at all, and giving a too small value might lead to false positives, i.e. that some text is detected as a "correct" decryption even though it is not correct.
    </task>
    <task lang="de">
      Hier können Sie einen Brute-force Ciphertext-only-Angriff der Skytale-Chiffre durchführen. Das grundlegende Prinzip ist, dass für jeden Stabdurchmesser (von Eins bis zu der unten angegebenen "maximalen Stabdicke") eine Probeentschlüsselung durchgeführt wird und alle Ergebnisse davon auf der nächsten Seite angezeigt werden.

Um zusätzlich automatisch unter allen "entschlüsselten" Text den richtigen zu finden, wird ein Wörterbuch einer natürlichen Sprache verwendet. Dabei wird für jede Probeentschlüsselung überprüft, ob eine bestimmte Mindestanzahl von Worten aus dem angegebenen Wörterbuch gefunden werden kann. Dazu müssen Sie für eine erfolgreiche Erkennung des Textes unten die verwendete (angenommene) Sprache angeben. Die Erkennung kann noch weiter verbessert werden, wenn Sie die Mindestanzahl der Wörter angeben, welche in dem Wörterbuch gefunden werden müssen. Bedenken Sie, dass die Angabe eines zu großen Wertes zu keiner Erkennung führt, und die Angabe eines zu kleinen Wertes die Wahrscheinlichkeit für sogenannte "false positives" (d.h. Texte die als "korrekt" erkannt werden, aber es nicht wirklich sind) erhöht.
    </task>

    <inputBox plugin="Ciphertext" property="Text" visibleLines="12">
      <description lang="en">Ciphertext:</description>
      <description lang="de">Verschlüsselter Text:</description>
      <defaultvalue lang="en">Dtte tthceen ia_lbeaehlr. eldte e luf   eaekmrVuna  S ssaiieegh  ki tnlsrssr  ysaenicssve  </defaultvalue>
    </inputBox>


    <inputBox plugin="to i = Max sticksize" property="Number" visibleLines="1" width="32,75%" group="parameters" regex="[0-9]+">
      <description lang="en">Maximum sticksize:</description>
      <description lang="de">Maximale Stabdicke:</description>
      <defaultvalue lang="en">20</defaultvalue>
    </inputBox>
    
    <comboBox plugin="CryptoolDictionary" property="Dictionary" defaultValue="1" width="32,75%" group="parameters">
      <description lang="en">Assumed language:</description>
      <description lang="de">Angenommene Sprache:</description>
      <item content="English Dictionary" lang="en"/>
      <item content="German Dictionary" lang="en"/>
    </comboBox>

    <inputBox plugin="Contains" property="Hits" visibleLines="1" width="32,75%" group="parameters" regex="[0-9]+">
      <description lang="en">Number of words in dictionary:</description>
      <description lang="de">Anzahl Wörter in Wörterbuch:</description>
      <defaultvalue lang="en">3</defaultvalue>
    </inputBox>

    
    <sampleViewer image="Scytale" file="Cryptanalysis\Classic\Scytale_ExhaustiveKeySearch.cwm">
      <name lang="en" >Results</name>
      <name lang="de" >Ergebnisse</name>
      <description lang="en" >Results from the Scytale Analysis</description>
      <description lang="de" >Ergebnisse der Skytale-Analyse</description>

      <headline lang="en">Results from the Scytale Analysis</headline>
      <headline lang="de">Ergebnisse der Skytale-Analyse</headline>
      <task lang="en">On this page you can see the results of the Scytale cryptanalysis. In the upper textblock the probable plaintext is displayed and in the textblock below you can see all possible results from all trial decryptions with the different sticksizes used. In case that the correct decryption was not detected go back to the previous page and try to adjust the used language and the number of words needed in order to obtain a better result. If no correct decryption can be found within all decrypted texts, you should try to increase the maximum sticksize.
      </task>
      <task lang="de">Auf dieser Seite sehen Sie das Ergebnis der Skytale-Kryptoanalyse. Im oberen Feld wird der erkannte Text angezeigt und im darunterliegenden Feld alle möglichen Ergebnisse der Probeentschlüsselung mit den verschiedenen Stabdicken. Sollte der korrekte Text nicht erkannt werden, dann gehen Sie zurück auf die vorherige Seite und versuchen durch Veränderung der Sprache bzw. der Anzahl der gesuchten Wörter ein besseres Ergebnis zu erhalten. Inofern auch in dem Feld aller möglichen Entschlüsselungen kein korrekter Text erkannt werden kann, sollten Sie probieren die maximale Stabdicke hochzusetzen.
      </task>

      <outputBox plugin="Plaintext" property="CurrentValue" visibleLines="5">
        <description lang="en">Probable Plaintext:</description>
        <description lang="de">Wahrscheinlicher Klartext:</description>
      </outputBox>
      
      <presentation plugin="All possible plaintexts">
        <description lang="en">All possible decryptions:</description>
        <description lang="de">Alle möglichen Entschlüsselungen:</description>
      </presentation>
    </sampleViewer>
  </input>

</category>
