<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />

  <introduction lang="en">
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
  Differenzielle Kryptoanalyse (DKA) ist ein Angriffsverfahren gegen symmetrische Blockchiffren. Mit diesem Angriff versucht man, iterativ die Rundenschlüssel wiederherzustellen. Hauptelement der DKA sind Paare von Klartext-Blöcken, die sich in einer bestimmten Differenz unterscheiden. Es wird versucht, auf Basis von Wahrscheinlichkeiten den Fluss der Blöcke durch die Chiffre zu bestimmen und dadurch die Rundenschlüssel zu finden.
  <section headline="DKA-PfadFinder-Komponente">
	Die DKA-PfadFinder-Komponente ist die zentrale Komponente bei DKA. Die Komponente hat zwei Funktionen: Einerseits enthält sie eine Präsentation mit den Grundlagen zur DKA und anderseits steuert sie den Angriff, indem sie Chiffren nach Differenzialen untersucht und auf deren Basis eine Konfiguration für die nachfolgenden Komponenten bereitstellt. In der Komponente gibt es drei Kategorien von Einstellungen: Es gibt Tutorial-Optionen, Geschwindigkeitsoptionen und Optionen zur differenziellen Kryptoanalyse. In den Tutorial-Optionen kann das Tutorial ausgewählt und der Modus der Komponente bestimmt werden. Im Tutorialmodus zeigt der DKA-PfadFinder Slides an. Ist diese Option nicht gesetzt, werden die Slides übersprungen und der Anwender kann den DKA-Angriff interaktiv durchgeführen. Im automatischen Modus sind keine Eingaben seitens des Anwenders notwendig. In den Geschwindigkeitsoptionen kann die Anzahl der Threads konfiguriert werden und ob die Komponente vorberechnete Daten verwenden soll. In den Optionen zur DKA kann die Anzahl der Nachrichten-Paare spezifiziert werden und mit welcher Suchstrategie die Komponente Suchstrategie die Komponente nach Differenzialen bzw. Charakteristiken suchen soll.
	</section>
	<section headline="Suchstrategien">
		Es stehen vier verschiedene Suchstrategien zur Suche nach Differenzialen bzw. Charakteristiken bereit. Diese sind:
		<list>
			<item>Alle Charakteristiken mittels Tiefensuche (ACT) </item>
			<item>Beste Characteristik (Heuristik, globaler Schwellwert), dann Differenzialsuche (HGS)</item>
			<item>Beste Characteristik (Tiefensuche, globaler Schwellwert), dann Differenzialsuche (TGS)</item>
			<item>Beste Characteristik (Tiefensuche, globales Maximum), dann Differenzialsuche (TGM)</item>
		</list>
		ACT ermittelt alle Charakteristiken mittels Tiefensuche. Um Zeit bei der Suche zu sparen, kann in den Einstellungen ein Schwellwert definiert werden, ab dem die Suche abgebrochen wird.
		HGS sucht Charakteristiken heuristisch. Die Heuristik besteht darin, dass bei der Betrachtung der Differenzenverteilungstabelle der S-Boxen jeweils nur die Differenz verwendet wird, die die höchste Wahrscheinlichkeit hat. Anschließend wird die Charakteristik mit der höchsten Wahrscheinlichkeit verwendet, um ein Differenzial zu bilden. Die Differenzialsuche ist eine Tiefensuche, die bei einem definierbarem Schwellwert abbricht.
		TGS ermittelt Charakteristiken ebenfalls mittels Tiefensuche. Die Suche bricht bei einem definierbaren Schwellwert ab (dieser sollte höher sein als bei ACT). Anschließend wird die Charakteristik mit der höchsten Wahrscheinlichkeit verwendet, um ein Differenzial zu bilden. Die Differenzialsuche ist eine Tiefensuche, die bei einem definierbarem Schwellwert abbricht.
		TGM werden Charakteristiken ebenfalls mittels Tiefensuche. Die Suche ermittelt das globale Maximum. Anschließend wird das globale Maximum verwendet, um ein Differenzial zu bilden. Die Differenzialsuche ist eine Tiefensuche, die bei einem definierbarem Schwellwert abbricht.
	</section>
	<section headline="Tutorials">
		Das Tutorial zur DKA gliedert sich in 3 Teile, die in ansteigendem Schwierigkeitsgrad jeweils eine andere Chiffre analysieren. 
		In jedem Tutorial wird ein bestimmter Teil des Verfahrens kleinschrittig präsentiert, sodass am Ende von Tutorial 3 eine gute Vorstellung des Angriffs vermittelt wurde. 
		Zu jedem Tutorial gibt es eine Vorlage, wobei alle Komponenten mit voreingestellten Einstellungen enthalten sind. 
		In Tutorial 1 wird eine Chiffre mit einer Verschlüsselungsrunde und zwei Rundenschlüsseln angegriffen. In Tutorial 2 wird eine Chiffre mit drei Verschlüsselungsrunden und vier Rundenschlüsseln angegriffen. 
		In Tutorial 3 wird eine Chiffre mit fünf Verschlüsselungsrunden und sechs Rundenschlüsseln angegriffen.
		Zu jeder Vorlage gibt es zwei Varianten: Einmal mit aktiviertem Tutorialmodus und einmal mit aktiviertem automatischem Modus.
	</section>
	<section headline="Weitere Komponenten">
	Neben der DKA-PfadFinder-Komponente werden vier weitere Komponenten zur DKA in CT2 verwendet: DKA-PfadVisualisierer, DKA-Orakel, DKA-ToyCipher und DKA-KeyRecovery. Informationen zu diesen Komponenten sind in der CT2-Onlinehilfe zu finden.
	</section>
	
	<section headline="Literaturhinweis">
	Ein Standardwerk für symmetrische Blockchiffren ist das Buch "The Block Cipher Companion" <ref id="TBC" /> von Lars Knudsen und Matthew Robshaw. Dieses Buch gibt einen sehr umfangreichen und grundlegenden Überblick über symmetrische Blockchiffren und verschiedene Angriffe. Der Angriff der differenziellen Kryptoanalyse wird grundlegend beschrieben.
	</section>
  </introduction>

  <usage lang="en">
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
  </usage>

  <presentation lang="en">
  </presentation>

  <presentation lang="de-DE">
	Die Präsentation führt den Anwender durch den Angriff der DKA. Mittels einer Präsentation werden die Grundlagen der DKA vermittelt. Beim Angriff auf eine Chiffre können vom Anwender S-Boxen selektiert werden, um den Angriff zu steuern.
  </presentation>

  <references>
  <linkReference id="TBC">
      <link url="https://www.springer.com/de/book/9783642173417" lang="en" />
      <caption lang="en">The Block Cipher Companion</caption>
      <link url="https://www.springer.com/de/book/9783642173417" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">The Block Cipher Companion</caption>
    </linkReference>
 
  </references>
</documentation>