<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">   
    The Advanced Encryption Standard (AES), also known as Rijndael, is a symmetric blockcypher established by the U.S. National Institute of Standards and Technology (NIST) in 2001. <ref id="Wikipedia" />
    <newline/>
    <newline/>
    AES is the successor of the Data Encryption Standard (DES). When DES was no longer considered safe, the NIST started a competition to find a better alternative. <newline/>
    AES was considered to be the best among 15 different designs. <newline/>
    The algorithm works with a blocksize of 128 bits and has three possible key length. 
    The most commonly used keylength is 128 bit but 192 bit and 256 bit are also possible. <newline/>
    
  </introduction>
  
  <introduction lang="de-DE">
    Der Advanced Encryption Standard (AES), auch bekannt als Rijndael, ist eine symmetrische Blockchiffre, die als Nachfolger für DES im Oktober 2000 vom National Institute of Standards and Technology (NIST) als Standard bekanntgegeben wurde. <ref id="Wikipedia"/>
    <newline/>
    <newline/>
    Nachdem DES aufgrund des kurzen 64 bit Schlüssels für zu unsicher befunden wurde, schrieb das amerikanische Handelsministerium  Anfang 1992 die Suche nach einem Nachfolger aus. <newline/>
    Ende des Jahres wurde AES auf einer internationalen Konferenz ausgewählt. <newline/>
    AES hat eine Blockgröße von 128 Bit und drei mögliche Schlüssellägen (128 Bit, 192 Bit und 256 Bit) 
  </introduction>

  <usage lang="en">
    <section headline="Input and Output">
      The AES plugin has two inputs and one output.  One input is for the plaintext and one for the key. Both input should have the form of a hexadecimal string. <newline/>
      For the plaintext you need a 16 bytes (128 bits). Each byte is represented by two hexadecimal characters. <newline/>
      The length of the key depends on your selecetion. <newline/>
      If an input is too long it will be cut off at the correct length. If it is too short it will be padded with 0s.
      The output will display the 128 bit ciphertext once the presentation is completed. <newline/>
    </section>
    <section headline="Parameters">
      You can choose between three keylength (128 bit, 192 bit, and 256 bit) in the parameter panel.
    </section>
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    <section headline="Eingabe und Ausgabe">
      Das Plugin hat zwei Eingaben und eine Ausgabe. Eine Eingabe ist für den Text der verschlüsselt werden soll und die andere für den Schlüssel. <newline/>
      Beide Eingaben sollte die Form einer Zeichenkette im Hexadezimalvormat haben. <newline/>
      Für den Text benötigt man 16 Bytes (128 Bits), wobei jedes Byte durch zwei Zeichen dargestellt wird. <newline/>
      Die Länge des Schlüssels hängt von der vorher getroffenen Auswahl ab. <newline/>
      Wenn eine Eingabe zu lang ist wird sie bei der korrekten Länge abgeschnitten. Ist die Eingabe zu kurz wird sie mit "0" aufgefüllt. <newline/>
      Die Ausgabe wird den 128 Bit Geheimtext anzeigen, nachdem die Präsentation abgeschlossen ist.
    </section>
    <section Headline="Parameter">
      Man kann zwischen drei möglichen Schlüssellängen (128 Bit, 192 Bit und 256 Bit) wählen. Die Auswahl findet im Parameterfenster statt.
    </section>
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
    <linkReference id="Wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Advanced_Encryption_Standard" lang="en" />
      <caption lang="en">Advanced Encryption Standard (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Advanced_Encryption_Standard" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Advanced Encryptopm Standard (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>