<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>
  <!--<language culture="ru"/>-->
  <introduction lang="en">
    The T-316 GO is a historic cipher machine that has been developed in East Germany (GDR) in the late 80s.
    Probably for reasons of time pressure the algorithm was based on the Data Encryption Standard (DES) and improved. The aim was to develop a secure cipher.
    Known issues of DES, especially the short keys were changed. The key length is 256 bits instead of 56 and some expendable elements of DES were omitted.
    Cipher Block Chaining (CBC) is the mode of operation. Blocks are padded with zeroes.
    <newline />
    The machine was intended for civil and military use and could only encrypt test messages with a limited 5 bit encoding (CCITT-2).
    Due to the dissolution of the GDR in 1990, shortly after the development was finished, the T-316 did not see widespread use.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
  Die T-316 GO ist eine historische Chiffriermaschine, die in der Deutschen Demokratischen Republik (DDR)
  Ende der 1980er Jahre entwickelt wurde. Wohl aus Gründen von Zeitdruck wurde als Grundlage für den Algorithmus
  der Data Encryption Standard (DES) verwendet und weiterentwickelt. Dadurch sollten die bekannten Schwächen, insbesondere
  der kurze Schlüssel ausgebessert werden. Die Schlüssellänge wurde von 56 auf 256 Bits erhöht und einige nicht sicherheitsrelevante Elemente entfernt.
  Der verwendete Mode-of-Operation ist der Cipher-Block-Chaining-Mode. Nicht vollständige Blöcke werden mit Nullen aufgefüllt.
  <newline />
  Die Maschine war für zivile und militärische Verwendungszwecke vorgesehen und konnte nur Textnachrichten mit der 5-Bit-Kodierung CCITT-2 verschlüsseln.
  Aufgrund der Auflösung der DDR 1990, kurz nachdem die Entwicklung abgeschlossen wurde, fand die T-316 keine umfassende Verwendung.
  </introduction>


  <usage lang="en">
    Connect a data and key input to the machine. The key must be 32 bytes (256 bit) long. You can choose wether to encrypt or decrypt data.
    <newline />
    When encrypting, the input data must consist of ASCII characters, which are translatable
    into CCITT-2 encoding. If there are non-convertable characters, the plugin will automatically remove them and warn you. The data is then encrypted and
    given to the output.
    <newline />
    If you choose to decrypt a ciphertext, the data will be converted back
    into ASCII representation. The actual T-316 would also convert between the two encodings.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Schließen Sie die Konnektoren für die Eingabedaten, den Schlüssel und die Ausgabedaten an. Der Schlüssel muss 32 Bytes (256 Bits) lang sein.
    Es kann zwischen den Modi Ver- und Entschlüsselung gewählt werden.
    <newline />
    Beim Verschlüsselungsprozess müssen die Eingabedaten aus ASCII-Zeichen bestehen, die in die CCITT-2-Kodierung übersetzt werden.
    Befinden sich nicht konvertierbare Zeichen in der Eingabe, werden diese automatisch entfernt und die Komponente gibt eine Warnung aus.
    Die Daten werden verschlüsselt und ausgegeben.
    <newline />
    Beim Entschlüsseln werden die Daten wieder nach ASCII zurückkonvertiert und ausgegeben. Das entspricht dem realen Vorgang in der T-316,
    die auch zwischen den zwei Kodierungen hin- und zurückwandelt.
  </usage>

  <presentation lang="en">
  </presentation>

  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>

  <references>
  </references>
</documentation>